【在天水圍街站的幾點感思】

今日幫忙同學在天水圍擺設街站，旨在將一些主流媒體看不到的相片帶到社區，亦希望與大眾解說一下近日香港發生的不同事件。經過數小時的接觸觀察，得到以下幾點：

1. 走出同溫層，跑到社區，還要是遠離衝突中心的新界西，預感會有一輪挑機，已經在出發前理清思路、準備文件。出發之初以為親建制與反修例兩邊陣營會五五開，哪知路過的、接傳單的、溝通的，不論是哪個歲數、階層，皆以反對修例、支持學生居多，實在有點始料不及。人群中當然有不願溝通，甚至破口大罵的街坊，亦有不接單張，用眼神叫你收皮（我肯定）的朋友，但總的來說，前者還是佔六至七成，令社區的同溫感覺比facebook還大，奇妙！

2.當然支持學生、年輕人的以和理非佔多數，他們不明白為何要衝，感覺到有些堅定地否定暴力破壞，但全部皆以表示理解的心訴說感受，慨嘆未來世界不再是屬於現在的年輕人。最不滿的也只是用恨鐵不成鋼的語氣說我們蠢，中了圈套，令政府借題發揮。這種同理心、循循善誘，確是有了進步，WeConnect！

3. 遇見近來的撐警之星劉馬車。劉馬車經過街站兩次，第二次留意到我們原來是解說反送中事件，便主動與我們攀談。起初他以極不友善的態度指罵我們搞事，又質疑我們的展覽不夠全面，甚至以偏概全。在溝通的過程中發覺劉馬車邏輯著實不錯，表達亦見清晰，只是他與人溝通缺乏技巧、說話比較單向，像是有亞氏保加症或自閉症的表徵。最後我們以幽默的方式叫他參與我們的解說活動，他竟然友善地對我們說加油。可惜在街站碰面後的兩小時左右，網上就傳出他在地鐵站與人「隻揪」的新聞......

4. 落得區，當然唔會咁順攤，過程中的確有位阿叔過來破口大罵。他先表達前來是「傾下」，但因越說越激動，變成「有佢講，無我講」的局面。直到他說了一句：「試下人地走嚟侮辱你，睇下你接唔接受？」而我同學笑嘻嘻的回應：「接受啊！」他才算下了點火。其實有一部份朋友的確對反修例衍生的衝擊非常不滿，需要發洩，只要有人甘願做他們精神或言語上的飛機杯，消消他們認為的惡氣，他們便會沉寂一段時間。但這顯然是一種不夠長遠的目光，只著眼可見的利益與結果，卻看不到無形的暴力。高鐵、港珠澳大橋超支過百億，淡化鉛水、非洲豬瘟等事件，一系列惡法惡策，完全負面地詮釋了「大音希聲 ，大象無形」，不過世間上又有幾多得道之士？

5. 雖說不少街坊朋友支持，但真正了解反修例、警察過份武力、有人輕生等的人為數不多，所以我相信有些支持，但不深入理解的街坊朋友只是碰巧站在我們一邊。他們當然出於良知反應，看到高官的龜縮、警察的暴力，但親建制、撐警的某些人又何嘗不是出於良知反應而譴責我們？所以「仗義每多屠狗輩」這句話其實重點在「仗義」。什麼才是公義？確實難說，但至少要多讀點書，多看不同角度的記錄，凡事求真。因此我們亦要教導對6月事件認識不深支持者，說之以情，動之以理，不要成為我們討厭的人。

在此感謝支持我們街站的朋友，您們的飲品、雪條、蛋糕、龍眼，享之不盡，所以借花敬佛，也送了給其他街坊。

#網上圖片
#講句
#好X熱啊

Fw：

天盛區議員陳思靜話死士係邪教

到底天水圍係咪無泛民

推

加油

劉馬車應該玩緊prank 想痴藍色果面上位
睇果條街站片 有學生仲同佢認真解釋咁耐 真係佩服 可能佢見街站既人咁真心又友善 佢玩玩下都唔好意思玩落去

師兄有無link睇下？謝謝